<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Contos on William Amorim</title>
    <link>/contos/</link>
    <description>Recent content in Contos on William Amorim</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/contos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A ilha do medo</title>
      <link>/contos/2017-10-01-a-ilha-do-medo/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contos/2017-10-01-a-ilha-do-medo/</guid>
      <description>A clareira era uma falha quase imperceptível na densa floresta, pequena demais para um acampamento, ideal para histórias de terror ao redor de uma fogueira. Era cercada por árvores altas, robustas, efetivas em bloquear o sol, e os poucos raios de luz que conseguiam incidir naquele lugar não seriam suficientes para um experiente ourives distinguir moedas de ouro das de bronze.
Fazia silêncio, incômodo e irreal. Os galhos e as folhas não se mexiam; os pássaros não cantavam; os insetos não zumbiam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abandonados</title>
      <link>/contos/2017-04-20-abandonados/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contos/2017-04-20-abandonados/</guid>
      <description>A armadura prateada de Arthur brilhava sob o persistente sol da tarde, gotas de suor escapavam do seu rosto e pingavam na grama verde. Seus dentes rangiam, os olhos piscavam menos que o normal. A mão direita mexia inconscientemente no cabo da espada; a esquerda esperava um comando.
— Merda! — ele exclamou, amaldiçoando a si mesmo por ter deixado as coisas chegarem àquele ponto.
Arthur não era um cavaleiro formidável, mas entendia uma coisa ou outra sobre acertar seus inimigos com uma espada antes que eles o acertassem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formigas</title>
      <link>/contos/2017-02-02-formigas/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contos/2017-02-02-formigas/</guid>
      <description>Júlia empurrava lentamente o pesado carrinho de compras pelos corredores do supermercado quando percebeu que não fazia ideia do que estava fazendo.
— Cara, o que a gente vai fazer mesmo? — ela balbuciou para o homem que a acompanhava. Sua língua deslizava pelos dentes, sentindo um gosto estranho na boca. Um gosto familiar, mas estranho.
— Matar todas as formigas do mundo — ele respondeu, com toda a calma possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A bandeira desbotada</title>
      <link>/contos/2017-01-25-bandeira-desbotada/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contos/2017-01-25-bandeira-desbotada/</guid>
      <description>Era uma esfera azul que girava despreocupadamente ao redor de um sol amarelo e sem graça. Não era um planeta extraordinário em nenhum sentido, mas tinha muita água, o que era importante já que, naquela parte do universo, a vida gostava de surgir dentro dela. E de fato muita vida surgiu. Algumas formas resolveram até sair do mar, aprenderam a se comunicar e começaram a tirar fotos da própria refeição, que, como você deve saber, é o último estágio da evolução.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
